% !Mode:: "TeX:UTF-8"
\chapter{如何使用本模板}
\label{chap:howtouse}
\section{关于本模板}
本模板\footnote{\href{https://github.com/PlainSailing/SDUThesis}{本模板Git仓库}}是在天津大学的~\LaTeX{}~毕业论文模板\footnote{\href{https://github.com/xnth97/TJUThesisLatexTemplate}{原始模板Git仓库}}的基础上修改完成的，其格式基本符合山东大学控制科学与工程学院学士学位论文的格式要求，但本人并不能保证完全符合，只是希望能通过自己的一点努力帮助大家都学会这款出色的排版系统的基本使用。到目前为止该模板应该是已开源的唯一一个针对山大控院本科生定制的~\LaTeX{}~模板，该模板与其他多数模板相比优点在于完全废弃了CJK宏包，在最新的TexLive2015（Windows7）套装下能顺利编译通过。编译时可以使用命令行切换到当前目录下，然后执行Python脚本compile.py来一次性完成，该脚本可以实现自动对过程文件的清理以及自动重复编译。你也可以在TexMaker等编辑器里通过快速构建（可能会导致有些内容无法正常显示）等功能来进行快速编译。如果没有快速构建的功能可以手动通过latex+bibtex+latex+latex+dvi2pdf就可以生成带有完整目录和参考文献信息的PDF文档。
\section{释义}
【正式名称】：~\LaTeX{}~


【纯文本名称】：LaTeX


【概述】
~\LaTeX{}~使用~\TeX{}~作为它的格式化引擎，当前的版本是LaTeX2ε。Leslie Lamport开发的~\LaTeX{}~是当今世界上最流行和使用最为广泛的~\TeX{}~宏集。它构筑在PlainTeX的基础之上，并加进了很多的功能以使得使用者可以更为方便的利用~\TeX{}~的强大功能。使用LaTeX基本上不需要使用者自己设计命令和宏等，因为~\LaTeX{}~已经替你做好了。因此，即使使用者并不是很了解~\TeX{}~，也可以在短短的时间内生成高质量的文档。对于生成复杂的数学公式，~\LaTeX{}~表现的更为出色。~\LaTeX{}~自从八十年代初问世以来，也在不断的发展.最初的正式版本为2.09，在经过几年的发展之后，许多新的功能，机制被引入到~\LaTeX{}~中。在享受这些新功能带来的便利的同时，它所伴随的副作用也开始显现,这就是不兼容性。标准的~\LaTeX{}~ 2.09引入了“新字体选择框架”(NFSS)的~\LaTeX{}~、SLiTeX，AMS-LaTeX等等，相互之间并不兼容.这给使用者和维护者都带来很大的麻烦。为结束这种糟糕的状况，FrankMittelbach等人成立了ATeX3项目小组，目标是建立一个最优的，有效的，统一的，标准的命令集合。即得到~\LaTeX{}~的一个新版本3.这是一个长期目标，向这个目标迈出第一步就是在1994年发布的LaTeX2ε。~LaTeX2ε采用了NFSS作为标准,加入了很多新的功能，同时还兼容旧~\LaTeX{}~ 2.09。LaTeX2ε每6个月更新一次,修正发现的错误并加入前，LaTeX2ε将是标准的。
\section{历史}
\subsection{~\TeX{}~格式}
最基本的~\TeX{}~程序只是由一些很原始的命令组成，它们可以完成简单的排版操作和程序设计功能。然而，~\TeX{}~也允许用这些原始命令定义一些更复杂的高级命令。这样就可以利用低级的块结构，形成一个用户界面相当友好的环境。


在处理器运行期间，该程序首先读取所谓的格式文件，其中包含各种以原始语言写成的高级命令，也包含分割单词的连字号安排模式。接着处理程序就处理源文件，其中包含要处理的真正文本，以及在格式文件中已定义了的格式命令。


创建新格式是一件需要由具有丰富知识的程序员来做的事情。把定义写到一个源文件中，这个文件接着被一个名叫iniTeX的特殊版本的~\TeX{}~程序处理。它采用一种紧凑的方式存贮这些新格式，这样就可以被通常~\TeX{}~程序很快地读取。
\subsection{Plain TeX}
Knuth设计了一个名叫PlainTeX的基本格式，以与低层次的原始~\TeX{}~呼应。这种格式是用~\TeX{}~处理文本时相当基本的部分，以致于我们有时都分不清到底哪条指令是真正的处理程序~\TeX{}~的原始命令，哪条是PlainTeX格式的。大多数声称只使用~\TeX{}~的人，实际上指的是只用PlainTeX。


PlainTeX也是其它格式的基础，这进一步加深了很多人认为~\TeX{}~和PlainTeX是同一事物的印象。


PlainTeX的重点还只是在于如何排版的层次上，而不是从一位作者的观点出发。对它的深层功能的进一步发掘，需要相当丰富的编程技巧。因此它的应用就局限于高级排版和程序设计人员。
\subsection{~\LaTeX{}~}
Leslie Lamport开发的~\LaTeX{}~是当今世界上最流行和使用最为广泛的~\TeX{}~格式。它构筑在 PlainTeX的基础之上，并加进了很多的功能以使得使用者可以更为方便的利用~\TeX{}~的强大功能。使用~\LaTeX{}~基本上不需要使用者自己设计命令和宏等，因为~\LaTeX{}~已经替你做好了。因此，即使使用者并不是很了解~\TeX{}~，也可以在短短的时间内生成高质量的文档。对于生成复杂的数学公式，~\LaTeX{}~表现的更为出色。


~\LaTeX{}~自从二十世纪八十年代初问世以来，也在不断的发展。最初的正式版本为 2.09，在经过几年的发展之后，许多新的功能，机制被引入到~\LaTeX{}~中。在享受这些新功能带来的便利的同时，它所伴随的副作用也开始显现，这就是不兼容性。标准的~\LaTeX{}~2.09，引入了“新字体选择框架”(NFSS)的~\LaTeX{}~，SLiTeX，AMSLaTeX 等等，相互之间并不兼容。这给使用者和维护者都带来很大的麻烦。
\subsection{LaTeX2e}
为结束这种糟糕的状况，Frank Mittelbach等人成立了~\LaTeX{}~3项目小组，目标是建立一个最优的，有效的，统一的，标准的命令集合。即得到~\LaTeX{}~的一个新版本3。这是一个长期目标，向这个目标迈出第一步就是在1994年发布的LaTeX2e。LaTeX2e采用了NFSS作为标准，加入了很多新的功能，同时还兼容旧的~\LaTeX{}~2.09。LaTeX2e每6个月更新一次，修正发现的错误并加入一些新的功能。在~\LaTeX{}~3最终完成之前，~LaTeX2e将是标准的~\LaTeX{}~版本。
\subsection{~\LaTeX{}~各版本关系}
MiKTeX、fpTeX、teTeX、CTeX是什么关系？~\TeX{}~ 在不同的硬件和操作系统上有不同的实现版本。这就像C语言，在不同的操作系统中有不同的编译系统，例如Linux 下的gcc，Windows 下的Visual C++ 等。有时，一种操作系统里也会有好几种的~\TeX{}~系统。目前常见的Unix/Linux下的~\TeX{}~系统是TeXlive，Windows下则有MiKTeX和fpTeX。CTeX指的是CTeX中文套装的简称，是把MiKTeX和一些常用的相关工具，如GSview，WinEdt 等包装在一起制作的一个简易安装程序，并对其中的中文支持部分进行了配置，使得安装后马上就可以使用中文。